台灣空軍F-16戰機即日起執行天安一號特檢 機隊全面停止執行任務 空缺由經國號戰機補上

國防部指出，嚴德發上午前往空軍第五聯隊，聽取專案報告，掌握當前搜救狀況，指示相關單位成立飛安調查小組，進行失事原因調查，要求空軍F-16戰機全面執行「天安一號」特檢[註]，加强飛安檢查；過程中，嚴部長也前往探視蔣上校家屬，強調「國軍不放棄任何希望，全力搜救」，並要求單位提供家屬必要的協助，做好照顧工作。

Source:

花蓮一架F-16戰機失聯，國防部副部長張哲平上午在立法院表示，F-16戰機機隊因此都停飛進入「天安特檢」狀態，特檢結束才會復飛。特檢期間的飛行警戒任務由台南、台中IDF戰機聯隊接替，戰備沒有問題。
Source:

註：
空軍特檢分為天安一號至四號
天安一號：該機隊停止所有任務
天安二號：除緊急起飛任務外，該機隊停止一切任務
天安三號：該機隊停止作戰任務
天安四號：該機隊停止訓練任務

最新搜救情形
一、本中心獲報立即通報海巡署派艦艇前往，並請空勤花蓮搜救機待命及請漁業電臺、基隆海岸電臺廣播附近船隻協尋。
二、18:35海巡署回報派遣PP-2059艇前往搜救。
三、18:58海軍S-70C型反潛機花蓮起飛前往搜救。
四、19:02海巡署回報加派基隆艦、PP-3568艇、PP-5052艇及PP-10028艇前往搜救。
五、19:40國防部通報，屏東C-130預計20:25起飛前往投擲照明彈，協助搜索空域照明。
六、國防部通報，屏東C-130 20:08起飛，20:44抵達目標區投擲照明彈
七、20:17國防部回報，海軍2艦軍艦自蘇澳港出海搜救
八、20:26海巡署回報，PP-10057艇及PP-3587出海搜救
九、21:00海巡署回報加派PP-10019艇，已到達現場搜救
十、21:10海巡署回報再加派PP-10068艇前往搜救
十一、22:22國防部回報，EC-225直升機起飛，接替國防部S-70C直升機搜索任務
十二、05:50國防部回報，黑鷹直升機起飛，接替夜間搜救直升機
十三、07:00國防部回報，所有搜救機、艦、艇至今無任何發現
十四、09:57國防部回報，空軍救護隊一架黑鷹直升機起飛，接替搜救現場油量不足的黑鷹直升機
十五、10:00內政部空勤總隊回報，一架黑鷹直升機起飛，將聯同空軍黑鷹直升機一同搜救，並計劃14:00再增派1架黑鷹加入搜救
十六、10:00國防部、海巡署回報，所有搜救機、艦、艇至今無任何發現

累計出動兵力：國防部搜救機10架次、海軍4艦次及海巡署艦艇16艘次。

All 130 production aircraft were manufactured by 1999
都唔係好好多

希望冇事

搵左咁耐....希望愈來愈細

台灣唔係好大

驚覺號！？喂！認真咩？

係真
因為搵唔到架機，唔知因咩事出事，所以安全起見要咁做，成個機隊要做特檢，確保機件正常

連殘骸都搵唔到？

99年都搞到咁 台灣後勤搞乜

IDF真係衰副引擎廢

一係就嚴重機械故障，一係就機師空間迷向，依家初步證據係飛機起飛2分鐘後雷達紀錄消失係6000米左右高度，機師從未回報故障，有可能嚴重機械故障所以黎唔切報就出左事
空間迷向都有可能，但就同初步證據有啲出入，空間迷向大概黎講就係將個海當左係天，然後直插入海都未知咩事，但係初步證據話6000米左右消失，冇顯示飛機有急降，同空間迷向又唔係幾似
同埋到依家都未發現有殘骸，軍方、海巡、警察、消防都派左好多機、艦、艇、車係海上同沿岸去搵，到目前都未見到有消息話發現任何殘骸

其實真係唔好第一下就怪後勤，飛機失事原因有好多，唔一定關後勤事

其實還好，升級左，2個加埋都有2萬磅，反而油量先係致命傷

6000呎先啱

空軍算唔算好易出事

就算停晒唔飛，解放軍都唔敢打架啦

會有危險性，但唔應該經常出事